# 数组

_Read this in other languages:_
[_English_](README.en-US.md)

数组数据结构（英语：array data structure），简称数组（英语：Array），是由相同类型的元素（element）的集合所组成的数据结构，分配一块连续的内存来存储。利用元素的索引（index）可以计算出该元素对应的存储地址。最简单的数据结构类型是一维数组。

## 一维数组

一维（或单维）数组是一种线性数组，其中元素的访问是以行或列索引的单一下标表示。

## 多维数组

多维数组（高维数组）的概念特别是在数值计算和图形应用方面非常有用。我们在多维数组之中采用一系列有序的整数来标注，如在[ 3,1,5 ] 。这种整数列表之中整数的个数始终相同，且被称为数组的“维度”。关于每个数组维度的边界称为“维”。维度为k的数组通常被称为k维。

多维数组的数组名字，在表达式中自动转换为数组首元素地址值，但这个首元素实际上是去除数组下标第一维之后的数组剩余部分。
